**3679. – Arum muscivorum** L. f. (DRACUNCULUS CRINITUS Schott). – Plante vivace, à gros tubercule arrondi ; feuilles à pétioles dilatés en gaines embrassant la hampe presque jusque sous la spathe, pédatiséquées, à segments décurrents linéaires ou lancéolés ; spathe grande, violet livide et velue à l'intérieur ; //spadice égalant les trois quarts de la spathe, à massue cylindracée //d'un pourpre noir //entièrement garnie de longs filaments ; inflorescences mâle et femelle séparées par un intervalle et par quelques rangées de gros filaments. //
Lieux arides et boisés de la Corse et des petites iles voisines. – Sardaigne, Baléares. = Mai-juin.